# SOME DESCRIPTIVE TITLE.
# Copyright (C) 2025, Shanghua Gao
# This file is distributed under the same license as the ToolUniverse
# package.
# FIRST AUTHOR <EMAIL@ADDRESS>, 2025.
#
#, fuzzy
msgid ""
msgstr ""
"Project-Id-Version: ToolUniverse\n"
"Report-Msgid-Bugs-To: \n"
"POT-Creation-Date: 2025-10-07 10:37-0400\n"
"PO-Revision-Date: YEAR-MO-DA HO:MI+ZONE\n"
"Last-Translator: FULL NAME <EMAIL@ADDRESS>\n"
"Language-Team: zh_CN <LL@li.org>\n"
"Language: zh_CN\n"
"MIME-Version: 1.0\n"
"Content-Type: text/plain; charset=utf-8\n"
"Content-Transfer-Encoding: 8bit\n"
"Plural-Forms: nplurals=1; plural=0;\n"
"Generated-By: Babel 2.17.0\n"

#: ../../api/tooluniverse.tool_finder_keyword.rst:2
#: db114ba73c7b4da293bd50e50db2e960
msgid "tooluniverse.tool\\_finder\\_keyword module"
msgstr "tooluniverse.tool_finder_keyword 模块"

#: 19c25ee889944c9e819055b60f1a9505 of tooluniverse.tool_finder_keyword:1
msgid ""
"Keyword-based Tool Finder - An advanced keyword search tool for finding "
"relevant tools."
msgstr "基于关键词的工具查找器 - 一款用于查找相关工具的高级关键词搜索工具。"

#: 07714c4fc8c44e838e2c0cc8d839fbb1 of tooluniverse.tool_finder_keyword:3
msgid ""
"This tool provides sophisticated keyword matching functionality using "
"natural language processing techniques including tokenization, stop word "
"removal, stemming, and TF-IDF scoring for improved relevance ranking. It "
"serves as a robust search method when AI-powered search methods are "
"unavailable."
msgstr ""
"该工具利用自然语言处理技术提供高级关键词匹配功能，包括分词、停用词去除、词干提取及TF-"
"IDF评分，以提升相关性排序效果。当无法使用人工智能驱动的搜索方法时，该工具作为一种强大的搜索手段。"

#: 8533cbf4b1594092b593206b9516065e of
#: tooluniverse.tool_finder_keyword.ToolFinderKeyword:1
msgid "Bases: :py:class:`~tooluniverse.base_tool.BaseTool`"
msgstr "基础类：:py:class:`~tooluniverse.base_tool.BaseTool`"

#: 5dbdcb5520374c5a887e56d41abf9122 of
#: tooluniverse.tool_finder_keyword.ToolFinderKeyword:1
msgid ""
"Advanced keyword-based tool finder that uses sophisticated text processing "
"and TF-IDF scoring."
msgstr "基于高级关键词的工具查找器，采用复杂的文本处理和TF-IDF评分技术。"

#: 87dac5ce144f4c53ad000514686e21a8 of
#: tooluniverse.tool_finder_keyword.ToolFinderKeyword:3
msgid ""
"This class implements natural language processing techniques for tool "
"discovery including: - Tokenization and normalization - Stop word removal - "
"Basic stemming - TF-IDF relevance scoring - Semantic phrase matching"
msgstr ""
"本类实现了用于工具发现的自然语言处理技术，包括：  \n"
"- 分词与规范化  \n"
"- 停用词去除  \n"
"- 基础词干提取  \n"
"- TF-IDF 相关性评分  \n"
"- 语义短语匹配"

#: 3481fff9948c4a088ab7cb9f6f9fb40b of
#: tooluniverse.tool_finder_keyword.ToolFinderKeyword:10
msgid ""
"The search operates by parsing user queries to extract key terms, processing"
" them through NLP pipelines, and matching against pre-built indices of tool "
"metadata for efficient and relevant tool discovery."
msgstr ""
"搜索通过解析用户查询以提取关键术语，利用自然语言处理（NLP）管道进行处理，并与预先构建的工具元数据索引进行匹配，从而实现高效且相关的工具发现。"

#: 48176bdab1e8471c8b8480b96bedc22f of
#: tooluniverse.tool_finder_keyword.ToolFinderKeyword.__init__:1
msgid "Initialize the Advanced Keyword-based Tool Finder."
msgstr "初始化高级基于关键词的工具查找器。"

#: ../../api/tooluniverse.tool_finder_keyword.rst
#: 0bd009f5c71140beaf700c0fae1ba470 1488584df6d34694a9ae9b844d2d1f63
#: 1b29ebd8d7974d468cf43de1373c36c5 3095516a583549cc851b6421bbe6c624
#: 4f7ddfc31f814c13b4d338c8c1e2ebc0 b2497717975a4fa6aeb20de9be369362
#: b5bdffcea01045eb8884fda47864ab40 c09efdc210b84b439ad59a2e05b83f34
#: cfae5da26ebe4e30a295965e7e12d8f8 f52570cf2e7147ad8f59e465bae4e20a
#: f56a35e5e8f141ec8401e1d6b1e73ec7
msgid "Parameters"
msgstr "参数"

#: 65d71927929d4b3494780d03852b900f of
#: tooluniverse.tool_finder_keyword.ToolFinderKeyword.__init__:3
msgid "Configuration dictionary for the tool"
msgstr "工具的配置字典"

#: 1be0dd69af53408ea88290ae80655187 of
#: tooluniverse.tool_finder_keyword.ToolFinderKeyword.__init__:5
msgid "Reference to the ToolUniverse instance containing all tools"
msgstr "引用包含所有工具的 ToolUniverse 实例"

#: 9dbd215af8ba49c890f80a0c93b5a547 of
#: tooluniverse.tool_finder_keyword.ToolFinderKeyword._tokenize_and_normalize:1
msgid ""
"Tokenize text and apply normalization including stop word removal and "
"stemming."
msgstr "对文本进行分词，并应用规范化处理，包括停用词移除和词干提取。"

#: cfb47b98d6cc406d9bc7b4e10a17d83d of
#: tooluniverse.tool_finder_keyword.ToolFinderKeyword._tokenize_and_normalize:3
msgid "Input text to tokenize"
msgstr "输入文本进行分词"

#: ../../api/tooluniverse.tool_finder_keyword.rst
#: 077e93e829c84cf9ac3024e257eb751e 43674cc800044d22a16e59580386007b
#: 476ab9201e6f4c0ebd0b2a41d47c98ec 5827ea63347e4c4fa82cbaeb59c85905
#: 695d0d92ae38413880c30f49a0be5b9f 971badaa8d4a4afc9d65e6b7dd6ff548
#: 9eccebc134dc4090b73dd079e19ee31f b79a6d32e7394e6d97173bd5125cf0c2
#: e85d3806387f4551a4c1f308413c76c6
msgid "Returns"
msgstr "退货"

#: 794c79b527fc44db9aae089a26263ccb of
#: tooluniverse.tool_finder_keyword.ToolFinderKeyword._tokenize_and_normalize:6
msgid "List of processed tokens"
msgstr "处理后的标记列表"

#: ../../api/tooluniverse.tool_finder_keyword.rst
#: 100ced789f1042798aa92f2488274f5e 19127b103538409da4d22419fce42bd9
#: 1a630bde59e04c1ba10eec8645a9b4d3 847b400529974e0b9df35b8119f341f1
#: 935c86a52b8c4a1b9728ba2b323d4049 b43ae470f56a40cfa815891c7cd831e0
#: b4a8562a11f54bb9ac81ef057673ce83 da6ec770c7c8413892ee98185402599a
#: e840a698625b4332a31f7320f69b31f4
msgid "Return type"
msgstr "返回类型"

#: abde4d322178437dbca3d05bf04adda6 of
#: tooluniverse.tool_finder_keyword.ToolFinderKeyword._apply_stemming:1
msgid "Apply basic stemming rules to reduce words to their root form."
msgstr "应用基本的词干提取规则，将单词还原为其词根形式。"

#: 26ee455814ae4a5f893a73e59debbb39 of
#: tooluniverse.tool_finder_keyword.ToolFinderKeyword._apply_stemming:3
msgid "Word to stem"
msgstr "词干提取"

#: 31da282e76984fbe8f8df69a3cc80349 of
#: tooluniverse.tool_finder_keyword.ToolFinderKeyword._apply_stemming:6
msgid "Stemmed word"
msgstr "词干词"

#: 18134bdb597d4ebc8b9d8b0dbc58d1ca of
#: tooluniverse.tool_finder_keyword.ToolFinderKeyword._extract_phrases:1
msgid "Extract meaningful phrases from tokens for better semantic matching."
msgstr "从标记中提取有意义的短语以实现更好的语义匹配。"

#: 63ea073a90c041ac8098609ec8122952 of
#: tooluniverse.tool_finder_keyword.ToolFinderKeyword._extract_phrases:3
msgid "Tokenized words"
msgstr "分词"

#: 4a21facd20af491d8f9dc3adec834d60 of
#: tooluniverse.tool_finder_keyword.ToolFinderKeyword._extract_phrases:5
msgid "Maximum length of phrases to extract"
msgstr "可提取短语的最大长度"

#: a4558ca748334476be5eee874d85bee1 of
#: tooluniverse.tool_finder_keyword.ToolFinderKeyword._extract_phrases:8
msgid "List of phrases and individual tokens"
msgstr "短语和单个标记列表"

#: 086adabbef0042c2bf4115542c1f9ec9 of
#: tooluniverse.tool_finder_keyword.ToolFinderKeyword._build_tool_index:1
msgid ""
"Build TF-IDF index for all tools to enable efficient relevance scoring."
msgstr "为所有工具构建TF-IDF索引，以实现高效的相关性评分。"

#: 8ea762380ed446e6a722aa5b73272248 of
#: tooluniverse.tool_finder_keyword.ToolFinderKeyword._build_tool_index:3
msgid "List of tool configurations"
msgstr "工具配置列表"

#: 686daf41924441279b9621e2c9f67c6f of
#: tooluniverse.tool_finder_keyword.ToolFinderKeyword._extract_parameter_text:1
msgid "Extract searchable text from parameter schema."
msgstr "从参数模式中提取可搜索文本。"

#: 020af6fbc73746d8aca98672352c0ad3 of
#: tooluniverse.tool_finder_keyword.ToolFinderKeyword._extract_parameter_text:3
msgid "Tool parameter schema"
msgstr "工具参数模式"

#: 72e8e4e7cf12425488e0d7b379058467 of
#: tooluniverse.tool_finder_keyword.ToolFinderKeyword._extract_parameter_text:6
msgid "List of text elements from parameters"
msgstr "从参数中提取文本元素列表"

#: 82fdf00c21c04b7199b75da1e68a0676 of
#: tooluniverse.tool_finder_keyword.ToolFinderKeyword._calculate_tfidf_score:1
msgid "Calculate TF-IDF relevance score for a tool given query terms."
msgstr "计算工具针对查询词的TF-IDF相关性得分。"

#: 5a0c5b1720b24396adf095e7085b65cb of
#: tooluniverse.tool_finder_keyword.ToolFinderKeyword._calculate_tfidf_score:3
msgid "Processed query terms and phrases"
msgstr "已处理的查询术语和短语"

#: 0fc49ff150864cbdac8f3892a751b95c of
#: tooluniverse.tool_finder_keyword.ToolFinderKeyword._calculate_tfidf_score:5
msgid "Name of the tool to score"
msgstr "评分工具名称"

#: 9fbb64e467b14419a3979b48b1ec7ace of
#: tooluniverse.tool_finder_keyword.ToolFinderKeyword._calculate_tfidf_score:8
msgid "TF-IDF relevance score"
msgstr "TF-IDF 相关性得分"

#: ba2880fdccb246379742e35e9aac1ebf of
#: tooluniverse.tool_finder_keyword.ToolFinderKeyword._calculate_exact_match_bonus:1
msgid "Calculate bonus score for exact matches in tool name or key phrases."
msgstr "计算工具名称或关键短语完全匹配的奖励分数。"

#: 766ca48ec75b41948708c85c6181a309 of
#: tooluniverse.tool_finder_keyword.ToolFinderKeyword._calculate_exact_match_bonus:3
msgid "Original query string"
msgstr "原始查询字符串"

#: 325cc56a9f674a4d818c1f32a9e00580 of
#: tooluniverse.tool_finder_keyword.ToolFinderKeyword._calculate_exact_match_bonus:5
msgid "Tool configuration"
msgstr "工具配置"

#: 166b8b5be2d94e78b8341fb34dd73d84 of
#: tooluniverse.tool_finder_keyword.ToolFinderKeyword._calculate_exact_match_bonus:8
msgid "Exact match bonus score"
msgstr "完全匹配奖励分数"

#: 610a624a714844008f553d339edddefa of
#: tooluniverse.tool_finder_keyword.ToolFinderKeyword.find_tools:1
msgid "Find relevant tools based on a message or pre-selected tool names."
msgstr "根据消息或预先选择的工具名称查找相关工具。"

#: ffe6922592cd493f8f293270e7decb24 of
#: tooluniverse.tool_finder_keyword.ToolFinderKeyword.find_tools:3
msgid ""
"This method matches the interface of other tool finders to ensure seamless "
"replacement. It uses keyword-based search instead of embedding similarity."
msgstr "该方法与其他工具查找器的接口保持一致，以确保无缝替换。它采用基于关键词的搜索，而非嵌入相似度。"

#: d95ef54e84af490caada395f6f650472 of
#: tooluniverse.tool_finder_keyword.ToolFinderKeyword.find_tools:6
msgid ""
"Query message to find tools for. Required if picked_tool_names is None."
msgstr "查询消息以查找工具。若 picked_tool_names 为 None，则为必填项。"

#: 48d8d17ccd60463a87621ecfbabd17de of
#: tooluniverse.tool_finder_keyword.ToolFinderKeyword.find_tools:8
msgid "Pre-selected tool names to process. Required if message is None."
msgstr "预先选择的工具名称以进行处理。如果消息为 None，则为必填项。"

#: 7f2ef34683d34871bc2f4e4cb45cab13 of
#: tooluniverse.tool_finder_keyword.ToolFinderKeyword.find_tools:10
msgid "Number of tools to return after filtering. Defaults to 5."
msgstr "过滤后返回的工具数量。默认值为5。"

#: 8d6bb4f162344c8fabe74bf60b6a603d of
#: tooluniverse.tool_finder_keyword.ToolFinderKeyword.find_tools:12
msgid "If True, returns both prompts and tool names. Defaults to False."
msgstr "如果为 True，则返回提示词和工具名称。默认值为 False。"

#: ca87aa79278b471b8212884ffcf07924 of
#: tooluniverse.tool_finder_keyword.ToolFinderKeyword.find_tools:14
msgid "List of tool categories to filter by."
msgstr "按工具类别筛选的列表。"

#: 2aa36e599d5f45a4a9dda6cff33f71e5 7dad86c0c5434ac98064e2e7d2cfb18e of
#: tooluniverse.tool_finder_keyword.ToolFinderKeyword.find_tools:17
#: tooluniverse.tool_finder_keyword.ToolFinderKeyword.run:13
msgid ""
"- If return_call_result is False: Tool prompts as a formatted string - If "
"return_call_result is True: Tuple of (tool_prompts, tool_names)"
msgstr ""
"- 如果 return_call_result 为 False：工具提示为格式化字符串  \n"
"- 如果 return_call_result 为 True：返回 (tool_prompts, tool_names) 元组"

#: 252e2017fd624b1a8b843dda7c4db29f bf2f25cc14f34aee8e4bcceb2f758d61 of
#: tooluniverse.tool_finder_keyword.ToolFinderKeyword.find_tools:17
#: tooluniverse.tool_finder_keyword.ToolFinderKeyword.run:13
msgid "If return_call_result is False: Tool prompts as a formatted string"
msgstr "如果 return_call_result 为 False：工具以格式化字符串形式提示"

#: 3a7eaf3f3cb94ce0a0696d8faa3e5cd8 a98c6c602eb94730936a3575f9c56b1d of
#: tooluniverse.tool_finder_keyword.ToolFinderKeyword.find_tools:18
#: tooluniverse.tool_finder_keyword.ToolFinderKeyword.run:14
msgid "If return_call_result is True: Tuple of (tool_prompts, tool_names)"
msgstr "如果 return_call_result 为 True：返回 (tool_prompts, tool_names) 元组"

#: ../../api/tooluniverse.tool_finder_keyword.rst
#: 6eb4025c42b84be0a68f1eebeb0baae5
msgid "Raises"
msgstr "引发"

#: 6c8db57c1a7a4fe18673190606838c18 of
#: tooluniverse.tool_finder_keyword.ToolFinderKeyword.find_tools:21
msgid "If both message and picked_tool_names are None"
msgstr "如果 message 和 picked_tool_names 均为 None"

#: 41b5ef84da454afaac4b8015e844e148 of
#: tooluniverse.tool_finder_keyword.ToolFinderKeyword.run:1
msgid ""
"Find tools using advanced keyword-based search with NLP processing and TF-"
"IDF scoring."
msgstr "使用基于高级关键词的搜索，结合自然语言处理（NLP）和TF-IDF评分，查找工具。"

#: 0d03d26ec01545a191c3c72c2a66c5d5 of
#: tooluniverse.tool_finder_keyword.ToolFinderKeyword.run:3
msgid ""
"This method provides a unified interface compatible with other tool finders."
msgstr "该方法提供了一个与其他工具查找器兼容的统一接口。"

#: 0b80b6a9bbf84ea3b6d2b29b41ae389d of
#: tooluniverse.tool_finder_keyword.ToolFinderKeyword.run:5
msgid ""
"Dictionary containing: - description (str): Search query string (unified "
"parameter name) - categories (list, optional): List of categories to filter "
"by - limit (int, optional): Maximum number of results to return (default: "
"10) - picked_tool_names (list, optional): Pre-selected tool names to process"
" - return_call_result (bool, optional): Whether to return both prompts and "
"names. Defaults to False."
msgstr ""
"包含以下内容的字典：  \n"
"- description（字符串）：搜索查询字符串（统一参数名称）  \n"
"- categories（列表，可选）：用于筛选的类别列表  \n"
"- limit（整数，可选）：返回结果的最大数量（默认值：10）  \n"
"- picked_tool_names（列表，可选）：预先选择的工具名称列表，用于处理  \n"
"- return_call_result（布尔值，可选）：是否返回提示和名称，默认为 False。"

#: e767a2ccd10e45efbcb8a31dd7c9fee8 of
#: tooluniverse.tool_finder_keyword.ToolFinderKeyword._run_json_search:1
msgid "Original JSON-based search implementation for backward compatibility."
msgstr "基于原始 JSON 的搜索实现以保证向后兼容性。"

#: e7b7ce6618dc4ed0b63fb8de2b9237da of
#: tooluniverse.tool_finder_keyword.ToolFinderKeyword._run_json_search:3
msgid "Search arguments"
msgstr "搜索参数"

#: fa18d847da904f9b95a1546fd01f73b8 of
#: tooluniverse.tool_finder_keyword.ToolFinderKeyword._run_json_search:6
msgid "JSON string containing search results with relevance scores"
msgstr "包含相关性评分的搜索结果的 JSON 字符串"
